\chapter{Aggiornamento dei caso d'uso}
    \section{UC1: Prenotazione telefonica/web}
    \label{iter-01:uc1}

        \begin{longtable}{|p{.25\textwidth}|p{.75\textwidth}|}
            \hline
            \textbf{Nome del caso d'uso} &
                Prenotazione telefonica/web \\ \hline

            \textbf{Portata} &
                JBM \\ \hline

            \textbf{Livello} &
                Obiettivo utente \\ \hline

            \textbf{Attore primario} &
                User \\ \hline

            \textbf{Parti interessate e interessi} &
                L’User: un Customer alla ricerca di una struttura in cui soggiornare o, un Receptionist alla ricerca di una soluzione per un Customer che ha contattato la struttura.  \\ \hline

            \textbf{Pre-Condizioni} &
                L’User conosce il numero di adulti e bambini per i quali si cerca soggiorno e le date di check-in e check-out. \\
                & Il sistema possiede l'inventario delle stanze con caratteristiche e prezzi e le prenotazioni gi\'a registrate. \\ \hline
            \textbf{Garanzia di successo} &
                Il processo di ricerca, si conclude con la presentazione di tutte le possibili soluzioni capaci di permettere il soggiorno, nelle date scelte, del numero di persone fornito e lo User conclude la prenotazione. \\* \hline

            \textbf{Scenario principale di successo} &
                \begin{enumerate}
                    \item L'User inserisce i dati per effettuare la ricerca (check-in, check-out, numero di adulti, numero di bambini);
                    \item Il Sistema presenta le soluzioni possibili sulla base della richiesta effettuata dall’utente;
                    \item L'User seleziona la soluzione desiderata;
                    \item L'User seleziona i servizi (globali o per singola stanza) desiderati;
                    \item Il Sistema calcola il prezzo totale della prenotazione;
                    \item L'User seleziona il metodo di pagamento;
                    \item Il Sistema registra la prenotazione.
                \end{enumerate}
                \\* \hline

            \textbf{Estensioni} &
                \begin{itemize}
                    \item [2b] Nessuna disponibilità:
                        \begin{enumerate}
                            \item Il Sistema  segnala la mancanza di soluzioni adatte ai dati inseriti;

                            \item Il Sistema, mostra le soluzioni se sono disponibili in date vicine.
                        \end{enumerate}

                    \item [2c] Il Customer scarta tutte le soluzioni: viene chiusa la sessione;
                    \item [6b] Il Customer sceglie il pagamento con carta di credito:
                        \begin{enumerate}
                            \item Il Sistema avvia le procedure per effettuare il pagamento online tramite un gateway di pagamento;
                            \item L’User inserisce i dati della carta di credito;
                            \item Il sistema verifica la correttezza del pagamento e ne dá conferma; se il pagamento non é andato a buon fine rifiuta la prenotazione.
                        \end{enumerate}
                    \item [6c] Il Customer sceglie di pagare in struttura: il Sistema registra la volontà di pagare in struttura da parte del Customer;

                    \item [*a] L’User non riesce ad andare avanti per errori del sistema: il Sistema segnala automaticamente l’errore ai sysadmin e consiglia al Customer di prenotare telefonicamente.
                \end{itemize}
                \\* \hline

            \textbf{Requisiti speciali} &
                \\ \hline

            \textbf{Elenco delle variabili tecnologiche e dei dati} &
                \begin{itemize}
                    \item Data di check-in, check-out e numero di persone da ospitare;
                    \item Lista delle soluzioni;
                    \item La soluzione scelta;
                    \item Lista dei servizi disponibili e servizi scelti;
                    \item Metodi di pagamento;
                    \item Totale e dati di pagamento.
                \end{itemize}
                \\ \hline

            \textbf{Frequenza di ripetizione} &
                Potrebbe ripetersi molte volte quotidianamente

            \\ \hline
                \textbf{Varie} &  \\ \hline
        \end{longtable}

    \section{UC9: Inserimento stanze}
    \label{iter-01:uc9}

        \begin{longtable}{|p{.25\textwidth}|p{.75\textwidth}|}
            \hline
            \textbf{Nome del caso d'uso} &
                Inserimento stanze \\ \hline

            \textbf{Portata} &
                JBM \\ \hline

            \textbf{Livello} &
                Obiettivo utente \\ \hline

            \textbf{Attore primario} &
                Admin \\ \hline

            \textbf{Parti interessate e interessi} &
                Admin: un dipendente aziendale incaricato di configurare il sistema jBM nelle prime fasi di migrazione al prodotto gestionale automatizzato in progettazione.  \\ \hline

            \textbf{Pre-Condizioni} &
                L’Admin ha una lista di stanze da registrare nel sistema \\ \hline

            \textbf{Scenario principale di successo} &
                \begin{enumerate}
                    \item L'admin inserisce i dati della stanza da inserire e la quantit\'a di stanze uguali presenti nella struttura;
                    \item Il sistema verifica la correttezza dei dati inseriti;
                    \item Il sistema registra la nuova stanza;
                \end{enumerate}
                \\ \hline

            \textbf{Estensioni} &
                \begin{itemize}
                    \item [2a] I dati inseriti non sono corretti
                        \begin{enumerate}
                            \item Il Sistema segnala l'errore e il/i campi errati;
                            \item Il Sistema richiede la modifica dei dati inseriti .
                        \end{enumerate}
                \end{itemize}
                \\ \hline

            \textbf{Requisiti speciali} &
                \\ \hline

            \textbf{Elenco delle variabili tecnologiche e dei dati} &
                \begin{itemize}
                    \item nome stanza;
                    \item capienza adulti;
                    \item capienza bambini;
                    \item prezzo adulti;
                    \item prezzo bmabini;
                    \item informazioni secondarie;
                \end{itemize}
                \\ \hline

            \textbf{Frequenza di ripetizione} &
                Molto bassa: principalmente nelle fasi successive alla prima installazione.
            \\ \hline
                \textbf{Varie} &  \\ \hline
        \end{longtable}

    \section{UC10: Inserimento servizi}
    \label{iter-01:uc10}

        \begin{longtable}{|p{.25\textwidth}|p{.75\textwidth}|}
            \hline
            \textbf{Nome del caso d'uso} &
                Inserimento servizi \\ \hline

            \textbf{Portata} &
                JBM \\ \hline

            \textbf{Livello} &
                Obiettivo utente \\ \hline

            \textbf{Attore primario} &
                Admin \\ \hline

            \textbf{Parti interessate e interessi} &
                Admin: un dipendente aziendale incaricato di configurare il sistema jBM nelle prime fasi di migrazione al prodotto gestionale automatizzato in progettazione.  \\ \hline

            \textbf{Pre-Condizioni} &
                L’Admin ha una lista di stanze da registrare nel sistema \\ \hline

            \textbf{Scenario principale di successo} &
                \begin{enumerate}
                    \item L'admin inserisce i dati del servizio da inserire e la quantit\'a di stanze uguali presenti nella struttura;
                    \item Il sistema verifica la correttezza dei dati inseriti;
                    \item Il sistema registra la nuova stanza;
                \end{enumerate}
                \\ \hline

            \textbf{Estensioni} &
                \begin{itemize}
                    \item [2a] I dati inseriti non sono corretti
                        \begin{enumerate}
                            \item Il Sistema segnala l'errore e il/i campi errati;
                            \item Il Sistema richiede la modifica dei dati inseriti .
                        \end{enumerate}
                \end{itemize}
                \\ \hline

            \textbf{Requisiti speciali} &
                \\ \hline

            \textbf{Elenco delle variabili tecnologiche e dei dati} &
                \begin{itemize}
                    \item nome servizio;
                    \item prezzo;
                    \item informazioni secondarie;
                \end{itemize}
                \\ \hline

            \textbf{Frequenza di ripetizione} &
                Molto bassa: principalmente nelle fasi successive alla prima installazione e quando si dovessero ampliare/cambiare i servizi offerti in struttura.
            \\ \hline
                \textbf{Varie} &  \\ \hline
        \end{longtable}


